#  RGK/Tools


**CheckErrors.h**, **RayTest.h**, **SheetBodyTools.h**, **ExtremityCalculator.h**, **MassInertialCalculator.h**, 
**WireBodyTools.h**, **ClashCalculator.h**, **GeometriesSet.h**, **Check.h**, **DistanceCalculator.h**,

---
**Доступный функционал:**

  - рассчет расстояний между элементами модели
  - нахождения габаритов множеств элементов модели
  - расчёт масс-инерционных характеристик (несколько типов плотностей: объёмная, поверхностная, линейная)
  - нахождение столкновений между двумя наборами топологических элементов модели:
  - - столкновения нет
  - - столкновение найдено
  - - тип столкновения детализировать не требуется
  - - первый элемент целиком содержится во втором
  - - второй элемент целиком содержится в первом
  - - проникновение примыкание, тип примыкания устанавливать не требуется
  - - примыкание внутренним образом, первый элемент содержится во втором примыкание внутренним образом, 
  - - второй элемент содержится в первом, примыкание внешним образом
  - - тип столкновений установить не удалось
  - набор вспомогательных функций для реализации чего-то типа GUI (селектирование, ближайший элемент, луч и т.п.)
  - методы работы с составной кривой (проволокой)
  - методы работы листовым телом (ничего кроме нахождения границ тела и оболочки)

---
***RGK::Tools::Validation::Check*** - проверки корректности тел: геометрия и топология.

---
***RGK::Tools::Validation::CheckError*** - базовый класс обработчиков ошибок. Достаточно большое разнообразие 
наследственных обработчиков конкретных типов ошибок (в основном топологических).

---
**Validation/HausdorffDistanceCalculator.h**, **Validation/CheckUtils.h**, **Validation/LoopsRelationshipClassifier.h**, 
**Validation/LoopsUtils.h**, **Validation/CoEdgeParametricCurve.h**

В папке **Validation** хранятся описания вспомогательных классов и функций для основного функционала проверок и 
диагностик.
